十四五《建議》公佈 稱落實全面治權 政治先行 港恐「越管越死」

節錄

十四五《建議》公佈 稱落實全面治權
政治先行 港恐「越管越死」

【本報訊】中共中央昨公佈《關於制定第十四個五年規劃和2035年遠景目標的建議》（下稱《建議》）全文，當中提出要完善集中統一、高效權威的國家安全領導體制，落實中央對港澳特區的全面管治權，以及特區維護國家安全的法律制度和執行機制，堅決防範和遏制外部勢力干預港澳事務。有分析認為，中共以往視香港為「經濟城市」，但現在政治已蓋過經濟，香港勢將陷入中共「越控制就越死」的惡性循環。

相關新聞：鮑彤轟五中全會一言堂 背離法治

昨公佈的《建議》全文近兩萬字，按照程序國務院未來將根據《建議》制定關於「十四五」（2021-26）和2035年遠景目標的規。。。。。。。。。。。。。。。。。壞、顛覆、分裂活動。此外，要確保國家經濟安全，實現重要產業、基礎設施、戰略資源、重大科技等關鍵領域安全可控。

■中共五中全會通過十四五規劃等建議。 互聯網

列國安重點 強調愛國精神

《建議》把香港列為國家安全的重要一環，強調要維護憲法和《基本法》確定的特區憲制秩序，落實中央對特區全面管治權，落實特區維護國家安全的法律制度和執行機制，。。。。。。。。。。。。居民在內地發展政策措施。在兩岸問題上，《建議》支持符合條件的台資企業在大陸上市，支持福建探索海峽兩岸融合發展新路。

■十四五《建議》強調增強港人國家意識和愛國精神；圖為香港示威者戴習面具抗議。美聯社

憂港抗爭聯外力 輻射大陸

時事評論員劉銳紹對本報稱，與「十三五」（2016-20）規劃綱要比較，現在的「十四五」建議主要是從國家安全角度來看待香港，政治蓋過經濟部份。「香港本來可以免於政治干擾，但是中共很擔心大陸的政治鬥爭會透過香港與外部結合，然後輻射到大陸，影響習近平的政權穩定。所以中共要香港制定國安法，借外打內，但卻因此傷害了外國在港的利益，引發大風波。現在『十四五』把香港的政治部份同國際、國內的政治鬥爭連繫起來，提升至國家安全層面，將本來虛幻的危險變成實際危險。」

「香港是中共覺得不安全的地方，但這種不安全是它自己造成。」劉銳紹指中共越覺得香港不安全便越要加強控制，但中共的國家安全體制損害了港人的民主自由，不受港人歡迎，「越控制就越死，陷入惡性循環。」

咁你廢左基本法腐乳佢啦，有咩用姐，唔用普通法，用哂支國憲法啦

順便廢埋一國兩祭，直接將腥講加入支國政策規劃啦

插撚到

美化/虛偽化叫「加強管治」
其實實為「加速侵略/毀滅」

直接廢除所有關口
建立一小時港珠澳生活圈 真正大灣區啦
再加埋廢除廣東話 全面使用普通話
然後就係只用人民幣

成日愛國愛國
支國式愛國純粹係建基於錢
有幾多錢收買香港人？
無就咪講愛國啦

坦克碌港豬

堅決支持設立深圳市香港區
一勞永逸

預咗攬炒

何君堯斥政府只懂委任英國法官
對賀知義任命投棄權票的何君堯認為，委任海外法官尚有10多個名額，香港應將眼界擴闊，大可委任東南亞、南非等地區的法官，來港擔任終院非常任法官，他呼籲政府勿把所有蛋放在一個籃子中，只懂委任英國法官：「你有冇考慮南非、印度、汶萊、新加坡、馬來西亞，新加坡，你睇人哋水平低，你望吓自己塊鏡，睇吓你有幾高啦……新加坡、馬來西亞同我哋咁近，一個（委任海外法官）都冇？30個位（委任法官限額）一個都唔夠能夠容納得到？」梁美芬亦和應反問，星馬兩地法官，「一個有份量都無？」

早排班奴才咁樣講，睇得出佢哋真係唔覺得香港制度有咩特別。

又話『全力支持一國兩制』?
習維尼你條仆街仔又講過唔算數